許章潤再發公開信撐耿瀟男夫婦 籲法學家勿助紂為虐

遭清華大學開除的中國法家許章潤日前再於社交媒體發文，聲援其好友、上月被北京警方刑事拘留的中國企業家耿瀟男和她的丈夫。許斥中國存在多少「口袋罪」，「想治你，就把你裝進去」。呼籲中國刑法學家們深刻反省立惡法的罪過，不要繼續助紂為虐。所謂「口袋罪」，是指界定不清，以至難以界定有罪與否的罪名

獨立出版人，為一大批公職人士奔走的耿瀟男早前被以「非法經營罪」抓捕後，許章潤教授9月10日發出「就女子羈獄致暴政書」，奉勸當局還耿瀟男夫婦自由和還這個世界公道：「別作惡，放下屠刀」。9月17日，許章潤再發出「致疑刑法學家」公開信，呼籲刑法學家不要出賣自己，知錯就改。

許章潤指出，1979年〈刑法〉曾規定，「投機倒把」與「流氓」兩罪，多年來成為「拿捏隨心」，不知冤枉了多少人，成為所謂的「口袋罪」，「想治你，就把你裝進去」，後來才得以修訂，算是知錯就改。